大陸蝙蝠身上發現「新伊波拉病毒」 可造成致命性出血

▲研究人員在雲南的「食果類蝙蝠」身上發現新型的「絲狀病毒」。(示意圖／達志影像)
國際中心／綜合報導
新加坡「杜克-NUS醫學院」(Duke-NUS Medical School)和中國大陸的研究人員在蝙蝠身上發現一種新的「絲狀病毒」(filovirus)。這種傳染性病毒會讓感染的人嚴重出血。
上述研究指出：這種病毒是在大陸的「食果類蝙蝠」(fruit bats)身上被發現。它類似致命的「馬堡病毒」(Marburg Virus)和伊波拉病毒(Ebola viruses)，後兩者曾是肆虐非洲部分地區的出血性病毒。
「絲狀病毒」(特別是伊波拉和馬堡病毒)能夠透過感染人類器官及破壞血管，造成感染者嚴重發燒以及致命性的出血。 這種病毒因為在大陸雲南省的勐臘(Mengla)被發現，因此又被稱為「勐臘病毒」，它已構成物種間傳染的潛在風險。
「杜克-NUS醫學院」傳染病研究主任王林發(譯音，Wang Lin-Fa)教授說，識別出這種病毒，有助於預防伊波拉式的疫情大爆發。
他說：「研究蝙蝠傳播絲狀病毒的遺傳多樣性和地理分布，對於風險評估和預防疫情非常重要。因為這類傳 染病可以在毫無預警的情況下影響大眾，造成破壞性的病毒。」 王林發說，分析顯示，勐臘病毒在演化上跟伊波拉和馬堡病毒有密切關係。

萬方多難

生化武器！

雞、牛、羊、豬、蝙蝠，瘟疫爆發不可避

狄波拉呀

Sars ?

世界和平 萬眾歡騰 蘋果電影

支那好撚煩

又贏

又送大禮

厲害了 我的國

出現了

蝠到

差唔多所有動物都有野
mother earth is here

症狀係咪傳說中的七孔流血

流血還流血
唔會死人

流血還流血，死還死，明白

蝙蝠同果子狸野味

伊波拉呀...係個天製造出黎對付你班冚家鏟架

我都係第一時間諗起呢個

認真，點解當年sars香港咁大劑但大陸冇做任何防護工作都冇乜事？

龍應圖話得嗰少少人中招有乜可怕？
佢地點可以阻止疫情？

去唔到馬達加斯加了

係大陸咁大鑊囉
支那班仆街實做生化武器周圍傳

香港好快有

黎料了

其實點解蝙蝠會有咁多菌咁多病毒

到底係咩環境先養到咁多劇毒出黎

即是準備又送大禮 ?

聽講食蝙蝠可以壯陽

唔知有無蝙蝠野味呢種野

其實蝙蝠本身就多細菌
甚至唔建議食用
只係今次發現新病毒出現係蝙蝠身上
不過大陸真係生化大國
有冇咁撚多病毒

中國唔撚滅國真係好難搞 害撚死人

如何用大自然作實驗室
真係支那先咁醒
利用生物物種多樣性加上交叉感染洗牌效應
一次又一次創造出領先世界嘅病毒病菌

重唔洗請researcher 添

又送禮

玩呢隻game最鍾意揀中國先

中共阻止消息外傳你唔知姐

你就想啦 自然選擇之下留低嘅都係抵抗得住超強細菌同元素周期表嘅人
換言之 世界末日都未到中國滅國

咩game

天滅.....

瘟疫公司

恰鳩我？

最抵死係蝙蝠自己唔會受到感染

成世人睇過最悶既戲

多難興邦

伊波拉呀 唔係狄波拉呀

點解係I manage

咁應該死咗幾千萬人 ？但好似冇喎

大陸啲消息你咁易知咩
連新疆都係有人冒死衝入去先知啲種族政策係痴線
大陸有消息個陣即係控制唔住搞到消息外洩
你至少呢半年內都可以用呢個方法諗住先

快D傳過黎香港唔該

次次都改名做「支那熱」

樓價又準備大跌

咳咳咳咳……！

又回帶 沙士年代

居住環境問題 香港容易人傳人

會唔會大陸接收太多非洲人
將d非洲病毒帶左去中國

旅遊警示...

加埋豬瘟，唔知道會有幾大影響!

樓價

香港太細但流動性太強
2個鐘就屯門到柴灣
而且除咗大陸人
每日都好多外國人出入境
誇張啲講
如果單以人傳人嚟講
如果係香港感染一個人
而人傳人咁玩
話唔定2日就可以去到美國白宮門口
所以有疫情玩封鎖係一定要做
特別係要公佈等全世界去研究解藥或者了解病毒結構

地獄鬼國支那最新聯乘系列：伊波拉x豬瘟

蝙蝠=有翼老鼠

貼上去

中國真係世界毒瘤咁

末世號角

香港人口太密集先搞到咁大獲

識玩一定係馬達加斯加先

吸血新世紀

多謝祖國

伊波拉!伊波拉一獲熟呀

中醫：蝙蝠屎可醫夜盲症

係新伊波拉，唔係狄波拉

有冇咁邪？又應驗....

中国出咁多新病毒，幾時有T virus

食多d

真係多難x邦

傳播途徑係點?